

{
    "quizSetName":"票券金融法規",
    "quiz":
    [{
        "question":" 下列敘述何者錯誤？",
        "answer": ["財政部於決定發行數量後，填發「國庫保管品寄存證」，函送中央銀行提取備售"],
        "choice": ["財政部於國庫券印就後，即會同承印廠商送中央銀行點收保管","承購人購買記名式國庫券時，應隨繳「印鑑卡」一式二份，並由經售機構予以記名及登記",")記名式國庫券之轉讓，持有人應填具「過戶申請書」及印鑑卡一式二份，並檢附國庫券向原經售機構辦理過戶手續。"]
    },{
        "question":"下列何者敘述何者為非？",
        "answer": ["經主管機關核准者，得為有價證券買賣之融資或融券，但不得代理"],
        "choice": ["證券商或其分支機構於開始或停止營業時，應向主管機關申報備查","主管機關於調查證券商之業務、財務狀況時，發現該證券商有不符合規定之事項，得隨時以命令糾正之","證券商取得經營證券業務之特許，或設立分支機構之許可後，經主管機關發覺有違反法令或虛偽情事者，得撤銷其特許或許可。"]
    },{
        "question":"票券商之會計制度，應由下列何種機關依有關法令之規定訂定，並報請主管機關備查？",
        "answer": ["票券金融商業同業公會"],
        "choice": ["經濟部","財政部","會計師同業公會"]
    },{
        "question":"協議分期償還授信餘額，期限最長以幾年為限，得免予列報逾期授信？",
        "answer": ["五年"],
        "choice": ["二年","三年","六年"]
    },{
        "question":" 票券金融公司分公司管理辦法第五條第一項第三款所稱遷移計畫書應載明下列何項事項？",
        "answer": ["以上皆是。"],
        "choice": ["該分公司經營之原則、方針、利基及行銷策略","該分公司未來三年營運量及損益預測（須列示預估基礎、參考資料來源及其重要基本假設）","對原有客戶權利義務之處理或其他替代服務方式"
    },{
        "question":"公開發行股票之公司於登記後，應即將其董事、監察人、經理人及持有股份超過股份總額多少之股東，所持有之本公司股票種類及股數，向主管機關申報並公告之？",
        "answer": ["百分之十"],
        "choice": ["百分之三","百分之五","百分之十五。"]
    },{
        "question":"票券金融公司與其持有實收資本總額百分之三以上之企業，或與本公司負責人、職員或主要股東或與本公司負責人之利害關係人為不動產交易時，須合於營業常規，並應經董事會何種決議通過？",
        "answer": ["應經董事會三分之二以上董事之出席及出席董事四分之三以上同意"],
        "choice": ["應經董事會二分之一以上董事之出席及出席董事二分之一以上同意","應經董事會二分之一以上董事之出席及出席董事三分之二以上同意","應經董事會四分之三以上董事之出席及出席董事四分之三以上同意。"]
    },{
        "question":"票券金融公司稽核單位對營業、財務保管及資訊單位，應以多久之頻率辦理一次一般查核及一次專案查核？",
        "answer": ["一年"],
        "choice": ["三個月","半年","九個月""]
    },{
        "question":" 票券金融公司向其他金融機構拆款或融資之期限及總餘額，由主管機關會商哪一家銀行定之？",
        "answer": ["中央銀行"],
        "choice": ["臺灣銀行","合作金庫","土地銀行"
    },{
        "question":"票券商負責人擔任董事或監察人之企業，該負責人為政府時，票券商持有該單一企業發行且經其他金融機構保證或承兌之短期票券及債券總額，不得超過該票券商淨值百分之幾？",
        "answer": ["十五"],
        "choice": ["五","二十五","十"]
    }]

}
